睇完呢個post仲覺得自己適合retake 就去馬啦

先利申：best5 20升23，入三大水泡科，再轉攻半專科

我開post 同大家分享唔係因為覺得自己勁，而係現實有好多19-20分嘅人都會考慮retake，諗住正正常常升2-3分入U。可能大家會ff 呢個就係一年後嘅我，但我希望以過來人嘅身份勸大家唔好自視過高，細心諗下以下問題，重新審視下自己係咪真係適合retake。

壓力：
你受唔受得起朋友嘅冷嘲熱諷？
你受唔受得起身邊冇左9成朋友？
你身邊讀U 嘅朋友個個都玩緊ocamp，你呢？
你讀到死死下嘅時候有冇朋友會聽你傾訴？

風險：
如果考DSE 果排病左，點算？
如果最後升唔到分（甚至跌分），點算？
如果升左分，但入唔到你想讀嘅野，點算？
如果臨考DSE 先發覺溫唔切書，點算？
如果臨考DSE 先發覺自己嘅溫書方法係錯嘅，點算？
如果你retake 緊果陣大學無啦啦加重對retaker 嘅penalty，點算？

能力：
你可唔可以自律地每日溫書？
你可唔可以每日做重覆嘅野堅持8-9個月？
你可唔可以係冇老師guide住嘅情況下學習？
你可唔可以抵受引誘？
你可唔可以適應syllabus 嘅改動？
你可以handle 幾多科？
你屋企承唔承受到一個一年都冇貢獻嘅廢青？
你retake 嘅代價係遲一年畢業，即係畢業後一年嘅年薪，你負唔負擔得起賺少10幾萬？
如果你身邊突然間有d 重大嘅轉變，你要花幾耐時間適應？

暫時諗到咁多，諗到再加，歡迎大家抽D 問題出黎大家討論。如果你睇晒以上問題都信心十足嘅，你放心去retake 啦，但都要提醒你，retake係一場賭博，你落錯注或者運氣差D就係咁先，我唔係想打沉你，但現實就係你要為自己嘅選擇負責任。老土都要講句，大家可以考慮讀asso，比我返轉頭我都寧願讀asso，retake 同asso 嘅分析太長唔想打，起碼壓力，風險，能力要求三方面都比retake 低。放榜之後仲有10幾日時間考慮，希望大家睇完呢個post 可以做一個無悔嘅決定。

得15 16分樓下嗰d真係唔好retake, 多數炒多次

係，我呢個post 主要比18-20分，諗住升2-3分嘅人睇

巴打就係non ju 入UST SBM 嘅好例子

走後門狗

retake最大真係心理壓力
個年連fb都無開過，一開fb就見到成班中學同學過住多姿多彩既生活，自己仲係到唔上唔落，加上唔會再日日返學，成日係屋企一個人，變左自閉咁

利申：retaker

Combine cert 咪又係走後門，冇得咁講
個遊戲玩法就係咁

好驚

唔洗同佢浪費時間
條友見親asso hd post就入去發癲

咁岩入左UST 個post 見到姐

係呀，本身我以為自己一個人閉關一年可以不問世事，點知過左三四個月就頂唔順，成日想搵人講下野，好彩有班兄弟一直支持我，所以有人支持係好重要

其實揀咩唔係重點
條條大路通羅馬既

有人擅於考dse, 有人擅於大學模式
兩套唔同玩法既
有人15分爆4入港大
有人2x分一心諗住入黎屈機 都可以得~3.5
識搵個岩自己既戰場就係叻仔

岩聽

dse係全港中6生公平競爭
而asshole只係一堆讀書唔成嘅弱智仔圍爐互片嘅競賽
如果以奧運會比喻dse
咁asshole就等於殘奧會
班asshole仔話自己唔啱dse但啱asshole 其實咪即係變相承認自己弱智囉

我識好多asso仔都自己知自己事，知道自己讀DSE 唔掂咪轉個方法讀，我覺得冇問題。問題係個制度，你可以話係董建華政府整副學士出黎係弱智，但你唔可以話asso仔弱智，抹煞所有係asso 努力讀書嘅人嘅心機

今年炒中文真係小心d
2018多左12篇範文要自己讀

咪鬼理佢啦

exactly同你一樣20升23，但嗰時都係超hea，臨考前一兩個月先認真溫，pp 都冇操，而家勁後悔

我驚d巴絲唔知咩事之後信左佢講
都係覆一覆好d，順便幫等緊non ju 嘅巴絲打打氣

平時做得善事多 ?
唔係針對你但補多句：抱住「我今次冇溫書姐，retake 我日日認真溫實得啦」呢個心態收硬皮

勵志下 3科升4分留名 24>28

小小參考
我身邊好多朋友都係入asso/hd再上番U
大部份都一樣四年就U grad

另外有個朋友好有決心retake
但最後都冇升到分 入左hkcc 不過有決心既佢 係hkcc爆gpa升番上HKU

都係嘅，果陣我日日都可以早睡早起，成功克服左張床同電話嘅引誘，而家唔得lu
但真係feel 到個人成熟左

一個23升27，一個24升28
各位巴絲唔好以為升分係好common
之前好似有人做過統計，retaker平均只係升～1分

完全同意樓豬
利申：過來人，retake左兩次既失敗者

睇住你放榜同放jupas真係好開心

你個分 23點都一定有退路啦

點睇retake16分升上25分

我都係因為果年見高登個個都升10分8分所以先諗住retake，但其實睇返數據升到咁多分嘅人應該只有幾%。諗深一層，出得黎分享嘅人9成9都係retake 成功，唔成功都唔會同人講啦

Retake 一次已經係極限
如果唔係就好似你個名咁

agger

一班人retake 係幾勵志嘅
當年放榜前一排有幾個fd 話一齊retake，放榜之後得返我一個

3.5都幾屈啦其實

Ching ho ball
利申 tritake收皮 經subdegree上番HKU

班asshole仔用嘅方法咪又係走後門囉
asshole只係將一堆辣殺group起嚟互片
從中篩選出無咁廢嘅辣殺
亳無認受性
根本就唔應該比呢班辣殺走後門升u
另外 asshole仔自稱自己努力讀書
但竟然連呢個咁L淺嘅dse都考唔掂
除咗因為有智能缺憾外
仲有乜合理解釋呢？

大學就或者係
但喺asshole度連3.5都無嘅話
你可以去申請傷殘津貼

玩咗3次奧運會都唔掂
但玩殘奧會就馬上奪金牌
做人真係最好認清自己水平
智力不足嘅話
的確唔啱玩dse 但實啱玩asshole

tritake
4C2X 21升到31
最後全部科都升1至3個grade
唔怕辛苦 唔怕孤獨可一試

你黎黎去去都淨係話走後門走後門，講到讀asso 犯法咁，而家你係有alternative path去讀書，上到degree 之後呢班人分分鐘勁你多多聲，你憑咩睇唔起人。如果咁都叫走後門，咁retake 都應該叫走後門，屋企有錢又叫走後門，應該冇乜人係光明正大咁入U

retake邊叫走後門
佢哋起碼係堂堂正正咁同全港中6生比賽
而asshole係只係一堆辣殺自己圍爐
根本完全2回事
asshole走後門無犯法
只係無品啫
情況同靠每日150新腥港人一樣
而家係有alternative path去呃攞居港權，做咗腥港人之後呢班人分分鐘揾得多過你多多聲，你憑咩睇唔起人。

條撚屌井底蛙
外國大把path鬥既人仲小過本地asso hd
番黎讀神科添呀
快d去人地外國forum屌人走後門啦小朋友

你條弱智asshole仔真夠無恥
外國就係因為無公開試制度先會用其他方法揀係
重點都係篩選合選嘅人
但香港已有一套比較公平嘅準則篩人
篩咗出嚟嗰堆辣殺根本就無資格入u啦

20升24 冇咩難度 最緊要有目標 有計劃
最好有個朋友一齊互相支持

弱智係橙啲
要揾咁多籍口掩飾自己弱智嘅事實

retake分享身邊D人既例子

1個 15->19 唔夠分入U tritake 19>20 .... 又再TAKE 今年等放榜

1個 17->20...放榜得HD OFFER tritake 20->22 入四大城大

1個入POLY HD

1個成功左 -> 入中大

repeat

1個無升分仲跌左 -> 入左樹大

1個入返POLY HD -> 爆4上返HKU

1個入IVE -> 爆4上返HKU

1個成功左 -> 入科大

歡迎大家分享失敗同成功例子,數據最重要

其實我個人係極唔建議tritake
retake應該算係最後一搏
RETAKE生活已經夠慘,仲要再TAKE,個人一定頹哂謝哂
tri落去都冇乜意思,可能係ASSO到岩你大展拳腳

retake 過來人俾d意見啦
個人認為無18-20都唔好諗retake 老實講retake好講你有無底係到
如果無本身真係唔係失手咁retake果年就真係要好chur先有可能上分

2016dse retake3科 21-->28 有野歡迎問下我

dse炒咗嘅話
喺選擇retake定asshole之前
強烈建議去驗咗智商先
智力正常--->retake
弱智--->asshole

tritake冇升到分
希望今次升到啦

用你嘅角度睇retake 點會唔係走後門，可以combine cert 喎，計三年以來每科最好嘅成績喎，可以讀少d科喎，多日考生好多時間喎，呢d 全部客觀因素黎，retake 何止係走後門，直頭係破門而入添啦

以前al年代 poly有retake 屈分制
擺到明對考一次既人唔公平
不過果個年代既人智力正常好多 無咁多傻閪個似上隻狗仔咁吠

其實唔明點解咁憎asso d人
知自己考唔掂dse個制度但仲想入U咪靠asso囉 都係想向上爬姐 有咩好笑
雖然依家大學生一d都唔馨香

總有呢d 人嘅，希望佢係假膠啦，如果唔係真人都咁樣睇唔起人嘅話佢餘生都幾辛苦

上耐d就慣
依隻狗仔每次見到asso hd post就入去伏架啦

其實間唔中入d hk升學post都見到人屌asso(唔知係咪都係佢啦)
真心覺得好奇怪 身邊所有中學大學fd都無人睇唔起asso 都係讀書上大學姐 不過無可否認有d人入asso都好撚hea既 果d就真心晒老豆老母錢同自己時間 但唔可以一竹篙打一船人架嘛

都係嗰句 公開試係同全港學生競爭
智力不足嘅話 就算每次考一科都唔見得就升到分
如果升到分 都證明到智力起碼合格先
但asshole就一堆辣殺互鬥 弱智都輕鬆爆4
而大學就係要收智力較高嘅人
retake嗰堆雖然唔見得高 但點睇都遠高過asshole嗰堆弱能先

匿名講野唔洗負責任嘛，所以咪有呢d 人，你睇下佢真人敢唔敢同人講

其實唔明點解咁憎腥港人
知自己無料
但又想做香港人
咪靠每日150單程證囉
都係想向上爬姐 有咩好笑
雖然依家香港人一d都唔馨香

你將香港人反新移民嘅心代入大學生反asshole之心度
就會明點解

現實大把人歧視asshole仔啦
只係基於禮貌
無人會當住asshole仔面前恥笑佢弱智

個問題係個制度，政府整左個咁嘅政策，咁供應自然會衍生需求，你將自己代入新移民到諗，而家你可以光明正大做香港人喎，我洗乜靠技術移民

我14 retake 16分升到22
其實如果平時冇乜點上堂就真係唔好retake
因為真係好撚辛苦
要喺半年多啲嘅時間讀返哂啲野再操pp
除非真係勤力到由朝溫書溫到夜晚 冇娛樂

呢個啱

Retake嘅一年好彩有啲fd陪先冇咁悶
由20升到23 入咗科自己好想入嘅科

恭喜巴打 想入邊科？

笑左 我敢講好多asso仔都係中學時期無努力讀 然後asso先發奮 你咁既狗眼去看人低 好想知你有幾醒

建唔建議tritake
上年20 今年23 但都係覺得唔夠
上網睇啲人話combine cert淨係計兩年，真定假